三十年來頭一遭 ，澳門首次禁止八九六四 天安門展覧

澳門民主發展聯委會5月7日在臉書上表示，民聯會今年和往年一樣申請在十個公共地點舉行八九民運圖片資料展覽，直到5月6日才收到批准。

但5月7日下午，民聯會卻收到市政署取消批准的通知。當天，該展覽已經在綠楊花園休憩區展出。民聯會繼而提出異議聲明，並表示，只要市政署一日未作回應，圖片展就將繼續按原已批准的時間、地點進行。在7日發表的告示說，民聯會還指出，「八九民運圖片資料展覽，作為一個歷史見證，也作為一個以薪火相傳為目標的公民教育活動，堅持了三十年......而市政署突然從袋裡拿出一個新准則，就可以取消批准一項以舉辦了三十年而一直未有任何意外，從未制造任何麻煩，一直相安無事的公民教育活動。這也是澳門的公民社會的活動空間越來越被壓縮的標志。」

5月12日，澳門民聯會在臉書上宣布，對於民聯會的聲明異議，市政署的回復「當然系駁回聲明異議，但砌出的理據慘不忍睹」。民聯會認為，澳門已經三十幾日無新確診個案，連中小學都安排復課，這個時候以疫情為理由不批准展覽，明顯極為牽強。「至於市政署的職能只涉『文化、康樂、環境、衛生』所以活動只批此『八字真言』範圍內的活動，那更令人心慌。」

據立場新聞報道，民聯會理事長區錦新曾表示，澳門市政署口頭上回應他該展覽明顯傾向於政治性活動，而政治性活動並不屬當局管理範疇，因此不能借出場地。事隔幾日後，市政署管委會主席戴祖義辯稱，此申請不屬該署的職權範圍內，此外還增加因疫情關係的理由。而行政法務司司長張永春在接受葡文澳門電台訪問時又稱，市政署相關決定並不涉及政治或法律理由，而是認為展覽會吸引多人聚集觀看，對防疫不利。